[亮劍] 中國擬推出親商政策應對貿易戰

中國擬推出親商政策應對貿易戰

中國總理李克強承諾要採取一系列支持商業的政策，包括平等對待外國投資者。在美國再次加徵關稅後，此舉旨在維持投資者的信心。

周一，白宮對另外2000億美元的中國輸美產品加徵10%關稅，升級了貿易戰。近半數的中國輸美商品現在面臨美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)的關稅。

中國隨即宣布將對600億美元進口自美國的商品徵收報復性關稅。

李克強表示，中國將會減稅、為外國投資者提供平等待遇並向民營企業釋放資金。

他說，中外企業可在中國這個大市場公平競爭，這將讓中國經濟釋放出更大活力。這番話引來現場聽眾的長時間掌聲，聽眾中既有來自國外高科技設備製造企業、也有來自國內省級城市小企業的人士。

李克強表示，中國不會刻意讓人民幣貶值，但會讓人民幣匯率保持在「合理均衡水平上」。

對聽眾來說，李克強這次講話最受歡迎的部分是他承諾向中國陷入困境的民營企業釋放資金。他指出「流動性合理充裕」，而關鍵在於「疏通貨幣政策傳導管道，引導資金更多投向實體經濟，著力解決中小微企業融資難融資貴問題」。

中美貿易戰暴露了中國內部的分歧，自由派經濟學家辯稱，經濟壓力為北京方面推行亟需的改革提供了契機。然而，支持建立強大中央計劃經濟國家的人士則立足於長期對峙；自習近平6年前領導中國共產黨以來，這些人士在中國官僚體系的很多部分增強了影響力。

「上周末，中國似乎決定反擊，並退出談判。但現在的調子似乎不同了，」一位了解有關商務部副部長王受文可能前往華盛頓重啟談判的討論情況的人士表示，「他們想看看在事情變得更糟糕之前是否可以與美國合作。」

李克強承認，最近幾年，中國經濟面臨「下行壓力」。銀行信貸轉向公共部門讓私營企業受到擠壓，很多被迫關閉或出售給國有企業。但李克強表示，他領導的國務院將為私營企業開通更多直接融資管道。

如果這些親商的政策得到落實，它們將抵消美國加徵關稅所帶來的壓力，美國的舉措已重創中國私營出口商。中外合資企業或私營企業迄今受到的影響最為嚴重，它們合計佔中國對美出口的近90%。

今年夏季開始施行的第一輪針對500億美元商品的加徵關稅措施大多針對進口到美國的組件，這在一定程度上是為了幫助壓低很多「美國製造」產品的成本。但這種做法讓經濟民族主義者感到恐慌，他們擔心美國已在製造業喪失了自給自足能力。

最新的關稅名單主要針對產業，包括水產加工和紡織，但不包括可能在假期到來之前影響美國消費者的項目，例如智能手錶。

很多中國出口商以極低的利潤率為外國品牌製造產品。它們還求助於高利息的影子融資市場獲得貸款或共同擔保，這讓它們很容易受到訂單減少以及外國買家施加價格壓力的影響。

「這些關稅的本意是產生比較溫和的影響。（但）如果沒有重大磋商，對2000億美元商品加徵的10%的關稅可能升至25%。」參加世界經濟論壇(WEF)的共和黨議員達雷爾•埃薩(Darrell Issa)表示，他指的是特朗普威脅將在2019年提高關稅，「如果中國走到談判桌前來，（其提出的方案）應對各方自由且公平。」

李克強同雜帝唱反調，離死亡不遠

根本無用, 商家佬擔心既野你根本解決唔到

咪乜應對 即係跪低要開放市場

國有化之後咪以後都唔使擔心囉

向炒開樓嘅商家放水

因為劇本進行中

強仔成日唱反調
被習帝派人削權

白痴
借錢比私企
佢地借到錢咪走佬

攔住佢地監控佢地，唔比走咪得

cepa簽左咁多年中方一樣野都無執行過, 信佢d政策？

家陣話要平等對待外資，即係之前不平等啦

支那信得過？

強仔有權咩？ 唔係一日比劉匪搶左

中央減稅 收少企業錢
等企業有錢比美國關稅

反了反了

雖然有大大個馬雲做版俾人睇支共點樣圈養套殺, 但支那人見到有水應該已經唔記得, 或者以為自己會係好彩果個